原來而家小學生傾計已經用緊普通話

而家坐緊巴士，對面嗰排有兩個小學生坐一前一後用蝗語傾計，其中一個肥婆仲食緊零食，大聲到半架車都聽到佢地把聲，我已經分唔到佢地係香港小朋友定蝗 好心痛，香港新一代就係咁樣

聽到佢地間唔中有一兩句廣東話，應該係識廣東話嘅，但係選擇講蝗語

定佢地根本是新移民

普教中冇計啦，蝗化已經進行緊，加埋人口政策，遲早變電影「十年」咁

之前港台有套野講過廣東話
依加好多local小學生都係普教,佢地識講廣東話
但係長時間係學校,環境令佢地唔再講廣東話

不過其實有咩問題?你睇下連登,賭下波,炒下股睇下J圖咪算

佢地係習慣性地講普通話，偶爾間夾雜兩句廣東話
利申：大西北

屌柒佢地la

兄弟牛批

依家發現已經太遲，我前兩年已經見到樓下中學生放學用普通話傾偈。依家朝朝返工見樓下小學勁多跨境學童坐中港校巴落車（一間學校最少四五架），清一色講普通話。

利申：屯門撚

比我會行埋去屌柒佢

唔係冇計
係冇人做姐
我有fd試過當街屌到個蝗小學雞喊

香港人黎架， 父母都唔識普通話， 係學校教架

好多小學私校interview要考普通話架 興左英普教學好耐
私辨幼稚園絕大部分都已經英普教學

佢地腦入面思考 都係蝗語
你要佢講廣東話 佢地覺得係轉channel
己經改唔到

冇得做，人口溝淡政策，大陸人只會越黎越多，你屌得幾多個

屌得一個得一個

唔只普通話 仲有一堆唔知咩話

日經扎醒post

我也在用

家下收生不足,蝗同蝻都搶住收

都唔係近期嫁啦 見親都問佢地係咪大陸黎 嚇到佢地仆街都要咁講

應該分清係本土同蝗，未來就業同讀書都應該有唔同隊

真係好撚嚴重, 就算係本地生都比班蝗同化, 因為個撚個講蝗語
香港已經玩撚完

佢地而家細細個被灌輸遲早會轉晒普通話既概念

根本唔知發生咩事